美防長：伊朗是最大恐怖主義贊助國

繼美國總統川普昨宣布對伊朗武器採購祭出新一波經濟制裁後，國防部長馬提斯今天直指，伊朗是全世界最大的恐怖主義贊助國。

馬提斯（James Mattis）今天在日本東京記者會中說：「就現況而言，伊朗是全世界唯一最大的恐怖主義贊助國」。不過馬提斯也表示，美國沒有計畫在中東地區增派美軍作為回應，他說：「視若無睹並沒有好處，忽略它沒好處，但我並不認為，美方需要增加駐中東的部隊數量。」馬提斯語末還強調「我們永遠有能力這麼做，不過，目前我不認為有必要。」

川普（Donald Trump）政府因應伊朗上月試射中程彈道飛彈，及其對葉門「青年運動」（Huthi）叛軍的支持，昨宣布對伊朗實施新的經濟制裁，把與伊朗飛彈計劃以及伊朗革命衛隊有關的12家企業與13名個人列入黑名單，凍結其在美資產，禁止美國人與其交易，其中2家的企業總部位於中國。（張翠蘭／綜合外電報導）

真主黨 哈馬斯

我係特朗普
就直情唔理中東

由得 什葉 遜尼 庫爾德 自己打飽佢

其實係沙特